[character1 2019] 美少女遊戲品牌「sprite」、「minori」相繼宣佈停止製作遊戲，解散製作團隊

諸位辛苦了，《ef – a fairy tale of the two.》美少女遊戲品牌minori最後一次出展
作者: 填海紳士 日期: 29/04/2019 ACGN, 新聞動態, 遊戲

製作有《戀愛與選舉與巧克力》、《蒼之彼方四重奏》遊戲的知名美少女遊戲品牌「sprite」，在2月明確表示將於3月末停止活動解散，品牌沒有復活的可能性

把話徹底說死沒有復活可能性，《蒼之彼方四重奏》美少女遊戲品牌sprite確實3月解散

而另一著名美少女遊戲品牌，製作有《ef – a fairy tale of the two.》等作品的「minori」宣佈停止製作遊戲，解散製作團隊

除了電子版銷售以及支援服務等一部分業務，其他絕大部分的業務將結束
在官方的通告中「minori」方面交代了4個作出如此決定的理由：

第1個是未能履行與顧客的約定；
第2個是”minori他們想製作的作品(又或者說是能製作的作品)”與”大家想要的作品”有所分歧；
第3個是這個時點對於現時公司所屬Staff來說，說不定有機會可以在其他地方活躍大顯身手；
第4個是minori這個品牌自創立至今，是由全體員工有血有淚有汗地努力而成的，而繼續存在會摧毀了從過去累積而成的重要事物

「minori的作品製作，在此終幕！」

官方通告原文(海外地區封鎖，需要日本IP才看到)：

特別一提的是現今無人不知無人不曉的新海誠，當年大學畢業後進入了遊戲公司falcom工作，並為minori的《Wind -a breath of heart-》《はるのあしおと》等遊戲製作OP動畫

而在不少玩家奉為神作的《ef – a fairy tale of the two.》，其片頭動畫就是由新海誠擔任監督

特別是《ef – the latter tale.》的片頭動畫「emotional flutter」，副歌時那組360度由近至遠的鏡頭配上音樂旋律簡直超神